《**真實之淚 true
tears**》是由[P.A.WORKS所製作的](../Page/P.A.WORKS.md "wikilink")[日本的](../Page/日本.md "wikilink")[電視動畫作品](../Page/電視動畫.md "wikilink")\[1\]。

## 概要

本作自2008年1月开始播放，以[富山县为舞台](../Page/富山县.md "wikilink")（担当动画制作的[P.A.WORKS社址就在富山县](../Page/P.A.WORKS.md "wikilink")[南砺市](../Page/南砺市.md "wikilink")），故事觀與[同名遊戲相同](../Page/真實之淚_true_tears.md "wikilink")，但角色和剧情均为原创\[2\]。

[DVD于](../Page/DVD.md "wikilink")2008年发售，[Blu-ray](../Page/Blu-ray.md "wikilink")
BOX则是在2010年3月26日发售。

## 故事

以插畫家為夢想的高中生——仲上真一郎，與真一郎同居的同學——湯淺比呂美（被仲上家收留），平時與真一郎的父母過著四人的家庭生活。某日，真一郎在學校裡遇見了爬到樹上卻下不來的女孩——石動乃繪，還對真一郎說了些不可思議的話。自從這次的相遇，使得真一郎與比呂美、乃繪、好友野伏三代吉、童年玩伴安藤愛子之間的關係開始產生微妙的變化。故事描寫著他們在各自的苦惱中下定決心而成長，是一部青澀的校園戀愛劇。

## 登場人物

### 主要角色

  -
    本作主角，就讀麥端高校一年B班。當地釀酒廠「仲上酒廠」廠長的獨子，夢想成為繪本畫家，每晚都進行著繪畫的創作。也屢次向出版社投稿作品過，然而身為應當繼承家業的獨子，使得母親對他的作為抱持反對的態度。雖被稱作「當家花旦」，卻不太情願地學習著麥端祭上表演的麥端舞，與比呂美為同居關係的青梅竹馬。雖然沒有表明，但真一郎內心一直偷偷喜歡着比呂美。一直想創作插畫卻沒有勇氣起步的真一郎，在乃绘的引導下，開始作畫，也認知到自己的責任，產生勇氣開始面對自己心中的比呂美，為了讓比呂美不再流淚而努力著。而在身邊的乃绘為了真一郎努力想獻上自己的眼淚，讓真一郎內心開始動搖。曾因为与石动乃绘哥哥的约定在第七集对乃绘请求交往。为乃绘画过一个系列的漫画，后来逐渐明确自己的内心，最终选择了比吕美。在比吕美搬走时曾骑自行车去追，并向比吕美作出承诺，最后与乃绘分手，向比吕美告白。
  -
    真一郎小學時就相識的青梅竹馬，也是同班同學。麥端高校女子籃球部6號球員，成績優秀，運動神經也超群，被三代吉稱讚「有著優等生的氣息，卻一點都不驕傲的完美女孩」。由於一年前父母雙亡，與湯淺夫婦交情甚深的真一郎的父親便收留她，自此開始與真一郎同居、幫忙仲上家事務的生活。因真一郎母親關係，把自己對真一郎情感封閉在心中，直到乃绘的出現讓呂比美開始重新面對真一郎情感。最终和石动纯结束了“恋人的游戏”，真一郎知道了自己感情的所属。真一郎找到乃繪，坦白了自己心底喜欢的是比吕美，见到乃繪会让他有所动摇。也就是这样，真一郎和乃繪分手了。在发生了各种事情后，真一郎找到了比吕美，真一郎能够面对比吕美，能够为少女擦拭眼泪。两人最终相爱交往。
  -
    一年前轉至麥端高校的轉學生，就讀一年A班。因為奇特的想法與不理會別人目光的個性，被同學間視為是怪人。在祖母過世之後，眼淚就再也哭不出來了。實際上卻出奇的健談，長相與言行舉止都和年齡不符，比較像個小孩子，卻擁有能看透別人內心的敏銳感性。
    常到學校的雞舍對著雞說話，是個不可思議的女孩。在與真一郎相處中，漸漸真心喜歡上真一郎。
  -
    比真一郎大一歲的小時玩伴，三代吉的女朋友，擁有茶色短髮的開朗活潑少女。時常幫忙家中經營[今川燒店](../Page/今川燒.md "wikilink")，因此料理的技術不容置疑。經常為真一郎排解心中煩惱，然而身高卻老是被真一郎開玩笑，雖然跟三代吉交往，事實上喜歡的是真一郎。曾强吻真一郎，并向其告白，但被拒绝。
  -
    真一郎的好友與同班同學。之前真一郎介紹愛子給他，兩人便以此為契機開始交往，對愛子的感情也相當認真。常在放學後與真一郎一起到訪今川燒店。

### 次要角色

  -
    石動乃绘的哥哥。螢川高校3年級生，籃球部4號球員，俊秀的面容與挺拔的運動身材讓他在女學生間相當有人氣。而家庭狀況使得他非常照顧且疼愛妹妹乃繪，被比呂美稱作[妹控](../Page/妹控.md "wikilink")。但其實他對妹妹的感情深厚到甚至超越了親情，愛上了乃繪，卻沒發現，還以為這樣是保護。無論什麼事決定，眼中只有妹妹，除了乃繪以外，其他人事物都不重要。看出乃絵喜歡上真一郎，逼迫真一郎與乃絵交往，以此為條件，自己與比呂美交往。但最终被比吕美看出是妹控而被拒絕。
    最后祭典時在打工的店裏表达出了自己對乃繪的爱，並告诉了乃繪自己的感情。
  -
    真一郎的父親，家傳酒業「仲上酒廠」的廠長，沈默寡言的個性給人嚴厲父親的形象，實際上卻是溫和而善解人意，對於真一郎不繼承家業而以插畫家為目標的事情表示理解與支持，把比呂美當作自己的孩子一樣對待。與比呂美的父母親是舊識。
  -
    真一郎的母親，較為感情用事的女性。非常溺愛真一郎，相反地則將比呂美視為眼中釘，施予外人般冷漠地對待。對真一郎不能克紹箕裘的行為感到反對與不解。是造成比呂美個性轉變的原因，在比呂美發生事故之後，知道自己的過錯而接受比呂美，並請求比呂美的原諒，之後開始支持著比呂美對真一郎的情感。
  -
    在仲上酒廠當學徒，和善而有朝氣的平頭少年，天真老實的個性有時會讓人誤以為是[天然呆](../Page/天然呆.md "wikilink")。
  -
    比呂美的朋友，同樣從屬於女子籃球部，為9號球員。稍稍支持著比呂美對真一郎的情感。
  -
    在乃繪小時候就過世了。告訴乃繪要拿走乃繪的眼淚到天堂去。還有說能拿走眼淚只有自己重要的人。

## 製作人員

  - 原作：La'cryma
  - 企劃：森本浩二
  - 監督：[西村純二](../Page/西村純二.md "wikilink")
  - 系列構成：[岡田麿里](../Page/岡田麿里.md "wikilink")
  - 角色設計原案：上田夢人
  - 角色設計、總作畫監督：[關口可奈味](../Page/關口可奈味.md "wikilink")
  - 繪本畫師：鈴木美咲
  - 美術監督：竹田悠介、篠原理子
  - 色彩設計：井上佳津枝
  - 攝影監督：福士享（T2 studio）
  - 剪接：傾松淳一
  - 音響監督：若林和弘
  - 音響制作：Fonisia
  - 音樂：菊地創
  - 音樂制作：[Lantis](../Page/Lantis.md "wikilink")
  - 製作：[永谷敬之](../Page/永谷敬之.md "wikilink")、伊藤善之、平光良介、[堀川憲司](../Page/堀川憲司.md "wikilink")
  - 動畫制作：[P.A. Works](../Page/P.A._Works.md "wikilink")
  - 製作：[true tears製作委員會](../Page/製作委員會方式.md "wikilink")、Bandai
    Visual、[Lantis](../Page/Lantis.md "wikilink")

## 主題曲

  - 片頭曲：
    作詞：[riya](../Page/riya.md "wikilink")　作曲、編曲：菊地創
    歌：[eufonius](../Page/eufonius.md "wikilink")
  - 片尾曲：
    作詞：[畑亚贵](../Page/畑亚贵.md "wikilink")　作曲、編曲：末廣健一郎
    歌：
  - 插入歌：（第10话）
    作词：riya　作曲、編曲：菊地创
    歌：eufonius
  - 插入歌：angel on tree
    作詞: riya 作曲、編曲：菊地創
    歌：eufonius

## 各話標題

※每話標題均出自人物中的對白。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>話数</p></th>
<th><p>日文標題[3]</p></th>
<th><p>中文標題</p></th>
<th><p>對白來自</p></th>
<th><p>腳本</p></th>
<th><p>分鏡</p></th>
<th><p>演出</p></th>
<th><p>作畫監督</p></th>
<th><p>製作担当</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p>我…把眼淚送出去了</p></td>
<td><p>石動乃繪</p></td>
<td><p><a href="../Page/岡田麿里.md" title="wikilink">岡田麿里</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西村純二.md" title="wikilink">西村純二</a></p></td>
<td><p>西村純二<br />
許琮（助手）</p></td>
<td><p><a href="../Page/關口可奈味.md" title="wikilink">關口可奈味</a></p></td>
<td><p>野口宗</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td><p>我到底想做甚麼…</p></td>
<td><p>湯淺比呂美</p></td>
<td><p>西村純二</p></td>
<td><p>許琮</p></td>
<td><p>許宰銑</p></td>
<td><p>柳基澤</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td><p>怎麼樣了？之前說的那件事</p></td>
<td><p>安藤愛子</p></td>
<td><p>森田真由美</p></td>
<td><p>|淺井義之</p></td>
<td><p>吉田優子</p></td>
<td><p>野口宗</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td></td>
<td><p>好，讓心情放輕鬆些吧</p></td>
<td><p>石動乃繪</p></td>
<td><p>岡田麿里</p></td>
<td><p><a href="../Page/安藤真裕.md" title="wikilink">安藤真裕</a></p></td>
<td><p>鈴木美咲</p></td>
<td><p>小柳啟伍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td></td>
<td><p>多管闲事的男孩像傻瓜一样</p></td>
<td><p>湯淺比呂美</p></td>
<td><p>西村純二</p></td>
<td><p>許琮</p></td>
<td><p>金鍾學<br />
許宰銑</p></td>
<td><p>柳基澤</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td></td>
<td><p>這是…在開什麼玩笑?</p></td>
<td><p>仲上真一郎</p></td>
<td><p>森田真由美</p></td>
<td><p>山本秀世</p></td>
<td><p>淺井義之</p></td>
<td><p>吉田優子</p></td>
<td><p>宮原勇介</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td></td>
<td><p>說清楚，寫在這裡</p></td>
<td><p>石動乃繪</p></td>
<td><p>岡田麿里</p></td>
<td><p>安藤真裕</p></td>
<td><p>鈴木美咲</p></td>
<td><p>野口宗</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td></td>
<td><p>没下雪的小鎮</p></td>
<td><p>湯淺比呂美</p></td>
<td><p>森田真由美</p></td>
<td><p>山本秀世</p></td>
<td><p>太田知章</p></td>
<td><p>權允姬<br />
許宰銑</p></td>
<td><p>趙德煥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td></td>
<td><p>要飛不容易呢</p></td>
<td><p>石動乃繪</p></td>
<td><p>西村純二</p></td>
<td><p>川面真也</p></td>
<td><p>川面恒介</p></td>
<td><p>宮原勇介</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td></td>
<td><p>我會全部都處理好的</p></td>
<td><p>仲上真一郎</p></td>
<td><p>森田真由美</p></td>
<td><p>川面真也</p></td>
<td><p>淺井義之</p></td>
<td><p>吉田優子</p></td>
<td><p>小柳啟伍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td></td>
<td><p>你所喜欢的不是我</p></td>
<td><p>湯淺比呂美</p></td>
<td><p>西村純二</p></td>
<td><p>西村純二</p></td>
<td><p>許琮</p></td>
<td><p>許宰銑<br />
岡辰也</p></td>
<td><p>柳基澤</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td></td>
<td><p>從我空虛的眼神中</p></td>
<td><p>石動乃繪</p></td>
<td><p>岡田麿里</p></td>
<td><p>安藤真裕</p></td>
<td><p>鈴木美咲</p></td>
<td><p>野口宗</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td><p>[4]</p></td>
<td><p>将你的眼泪……</p></td>
<td><p>仲上真一郎</p></td>
<td><p>川面真也</p></td>
<td><p>關口可奈味<br />
池田克己<br />
吉田優子</p></td>
<td><p>宮原勇介</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 電視台

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>播放地域</p></th>
<th><p>电视台</p></th>
<th><p>播放期間</p></th>
<th><p>播放时间</p></th>
<th><p>播放系列</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/神奈川县.md" title="wikilink">神奈川县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/神奈川电视台.md" title="wikilink">神奈川电视台</a></p></td>
<td><p>2008年1月5日 - 3月29日</p></td>
<td><p>星期六 25時00分 - 25時30分</p></td>
<td><p><a href="../Page/全国独立UHF放送協議会.md" title="wikilink">独立UHF局</a></p></td>
<td><p>幹事局</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/关西电视台.md" title="wikilink">关西电视台</a></p></td>
<td><p>2008年1月8日 - 4月1日</p></td>
<td><p>星期二 26時45分 - 27時15分</p></td>
<td><p><a href="../Page/FNS.md" title="wikilink">富士电视系</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/千葉县.md" title="wikilink">千葉县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/千叶电视台.md" title="wikilink">千叶电视台</a></p></td>
<td><p>2008年1月9日 - 4月2日</p></td>
<td><p>星期三 25時30分 - 26時00分</p></td>
<td><p>独立UHF局</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/埼玉县.md" title="wikilink">埼玉县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/埼玉电视台.md" title="wikilink">埼玉电视台</a></p></td>
<td><p>2008年1月10日 - 4月3日</p></td>
<td><p>星期四 26時00分 - 26時30分</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/东海电视台.md" title="wikilink">东海电视台</a></p></td>
<td><p>星期四 27時35分 - 28時05分</p></td>
<td><p>富士电视系</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/富山县.md" title="wikilink">富山县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/富山电视台.md" title="wikilink">富山电视台</a></p></td>
<td><p>2008年4月7日 - 6月30日</p></td>
<td><p>星期一 26時05分 - 26時35分</p></td>
<td><p>P.A.WORKS的所在地<br />
有该台独自的OP、标题以及</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/日本BS放送.md" title="wikilink">BS11</a></p></td>
<td><p>2008年1月11日 - 4月4日</p></td>
<td><p>星期五 23時30分 - 24時00分</p></td>
<td></td>
<td><p>『<a href="../Page/ANIME+.md" title="wikilink">ANIME+</a>』节目</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/KIDS_STATION.md" title="wikilink">KIDS STATION</a></p></td>
<td><p>星期五 24時00分 - 24時30分</p></td>
<td><p><a href="../Page/卫星电视.md" title="wikilink">CS放送</a></p></td>
<td><p>有重播</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/萬代頻道.md" title="wikilink">萬代頻道</a></p></td>
<td><p>2008年1月18日 - 4月18日</p></td>
<td><p>星期五 12時00分更新</p></td>
<td><p><a href="../Page/网络放送.md" title="wikilink">网络放送</a></p></td>
<td><p>收费</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

BS11 Digital于2008年1月4日播放了特别节目。

## 注釋

## 參考文獻

<references />

## 外部連結

  - [true tears 動畫版](http://www.truetears.jp/)

[Category:2008年UHF動畫](../Category/2008年UHF動畫.md "wikilink")
[Category:富山縣背景作品](../Category/富山縣背景作品.md "wikilink")
[Category:日本原創電視動畫](../Category/日本原創電視動畫.md "wikilink")
[Category:戀愛遊戲改編電視動畫](../Category/戀愛遊戲改編電視動畫.md "wikilink")
[Category:廣播劇CD](../Category/廣播劇CD.md "wikilink")
[Category:Bilibili外购动画](../Category/Bilibili外购动画.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.  Blu-ray BOX中收录的是13话特别版，包含3分钟的新内容。